[{"id":"lwemnlz2","question":"Kayaçlar hangi süreç sonucu oluşur?","answerOptions":["Erozyon","Sedimentasyon","Metamorfoz","Krystalizasyon"],"answer":"Sedimentasyon","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"lwemnq7h","question":"Kayaçlardaki minerallerin kristal yapıları neye bağlıdır?","answerOptions":["Sıcaklık","Basınç","Kimyasal bileşim","Hava kirliliği"],"answer":"Kimyasal bileşim","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"lwemnqy2","question":"Kayaçların renklerindeki farklılıklar neye bağlı olabilir?","answerOptions":["Kimyasal bileşim","Hava kirliliği","Yıpranma","Erozyon"],"answer":"Kimyasal bileşim","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"lwemnp8s","question":"Kayaçların sertliği hangi özelliklerden etkilenir?","answerOptions":["Minerallerin yapısı","Renk","Kırılma özelliği","Boyut"],"answer":"Minerallerin yapısı","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"lwemnnws","question":"Kalsit kayaçlar hangi minerale aittir?","answerOptions":["Kuvars","Feldispat","Kireçtaşı","Granit"],"answer":"Kireçtaşı","type":"multiple choice","hardness":"easy","marksWorth":1},{"id":"lwemnp6a","question":"____ kayaçlar iç basınç, sıcaklık ve kimyasal etkiler sonucu oluşur.","answer":"Metamorfik","type":"fill in the blank","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"lwemnm4r","question":"Kayaçların çatlaklarında biriken mineraller hangi süreç sonucu oluşur?","answerOptions":["Erozyon","Egzoz","Çözünme","Kristalizasyon"],"answer":"Kristalizasyon","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"lwemnl4g","question":"Kumtaşı genellikle hangi ortamda oluşur?","answerOptions":["Derin deniz","Çöl","Dağlık bölgeler","Volkanik alanlar"],"answer":"Derin deniz","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"lwemns0k","question":"Yaklaşık _____ milyon yıllık fosil kayaçları bulundu.","answer":"50","type":"fill in the blank","hardness":"easy","marksWorth":1},{"id":"lwemnld8","question":"Obsidyen kayaçları volkanik patlama sonucu hangi hali almıştır?","answerOptions":["Cam","Metal","Kum","Taş"],"answer":"Cam","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"lwemnq06","question":"Granit kayaçları hangi kıtada daha fazla bulunur?","answerOptions":["Avrupa","Afrika","Antarktika","Asya"],"answer":"Avrupa","type":"multiple choice","hardness":"easy","marksWorth":1},{"id":"lwemnom6","question":"Kayaçların yoğunlukları hangi faktörlerle belirlenir?","answerOptions":["Basınç","Sıcaklık","Yoğunluğu","Mineral yapısı"],"answer":"Mineral yapısı","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"lwemnm57","question":"Radyolöjik çalışmalarla kayaçların _____ belirlenebilir.","answer":"yaşı","type":"fill in the blank","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"lwemnm3b","question":"Denizel çökelme ile oluşan kayaçlar hangi ortamda birikir?","answerOptions":["Okyanus tabanı","Çöl","Dere yatakları","Derin deniz"],"answer":"Okyanus tabanı","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1}]